
                      Un grand classique! El hecho de ser mudo y en blanco y negro no son, para nada, inconvenientes para que "The artist" te atrape desde su divertido inicio y su peculiar pero previsible final. Es un honor que las producciones europeas avancen y tengan éxito en el mercado americano. ¿Quién se imaginaba unos meses atrás que esta maravilla cinematográfica, una película francesa con características del cine más primitivo, se convertiría en una de las mejores películas del año? Jean Dujardin lo expreso todo con su rostro haciendo un personaje, George Valentin, muy icónico y elaborado consiguiendo un Óscar muy merecido pues la labor de un actor que debe privarse del uso de palabra es muy difícil. A su lado se encuentra la alegre y polifacética Bérénice Bejo con su simpática Peppy Miller. Me extraña que se haya considerado a Bejo como secundaria cuando tiene la misma, o incluso más, importancia que su compañero Dujardin. Un vestuario muy acertado y elaborando transportándote a finales de los años '20 i principios de los '30. Acompañados de la gran labor de Ludovic Bource y su inspiradora banda sonora que se convierte en un gran elemento argumentativo. Hoy en día es un tesoro "The artist" cuando, a través de la piratería y los avances tecnológicos, se pierde la riqueza del cine y que, en pleno siglo XXI, se haga una película que rememore a todos los grandes genios para muchos olvidados, es un gran privilegio. And the Oscar goes to... THE ARTIST!
        
            